[前線角度] 自69開始 12場遊行示威衝突簡要、檢討及未來方向

先感謝黑b巴打提供大綱

6月9日
民陣發起100萬人遊行
遊行後警方於夏愨道佈起防線
及後立法會外發生衝突，示威者分別退至灣仔及中環；灣仔示威者於舊灣仔警署被包圍，另一部分於中環碼頭被捕
共358名示威者被抄牌

6月12日
發起三罷，阻止二讀
早上已包圍金鐘同政總
下午三時開始發生衝突
警方無限催淚彈清場
及後示威者退至PP及離場

6月16日
民陣發起200萬人遊行
佔領夏慤道及其他金鐘主要道路
並有示威者通宵留守，直至翌日早上和平散去

6月21日
早上已聚集過千示威者
號召包圍警總，包圍附近稅務及入境大樓
凌晨大多數示威者和平離開

6月26日
愛丁堡G20集會
集會後再次包圍警總
到清晨警犬清場，於修頓被圍

7月1日
民陣發起71遊行
前線發起進攻升旗禮不果
中午轉攻立法會，於晚上攻陷及佔領，最終沒留守後全數成功撤退

7月7日
尖沙咀遊行，警犬水碼保護高鐵站
發後大批示威者轉移至旺角
最終於彌敦道及亞皆老街包圍，5人被捕
警犬首次採取沸水戰術

7月13日
上水遊行
約5時開始於火車站附近一帶有衝突
約8時接近全數撤退

7月14日
沙田遊行
於下午5時開始沙田鄉事會路對峙，未有衝突下示威者慢慢退守及撤退
及後新城市經典打狗一役
約40人被捕 (包括百步梯有不反對通知書的約30人)

7月21日
民陣遊行至灣仔
警犬佈防金鐘一帶
萬里長征至中聯辦，行動後於被包圍前轉守中上環 (先有快閃圍中區警署)
及後上環信德中心發生衝突
於2325大部分人撤退，1名示威者被捕
同時發生元朗恐襲

7月27日
元朗遊行，警犬發反對通知書
多個地方衝突
約下午7時半大批示威者撤退至Yoho，少部分示威者留守
約晚上10時，速龍衝入西鐵站打人
4名被捕示威者不準保釋還押至9月上庭

7月28日
中環遮打花園集會
分成兩條戰線，西環及銅鑼灣
西環先有第一批前線失手，約30人被捕
銅鑼灣先後兩度派人支援
死守無限極附近，至晚上退守上環站及IFC
最終共49人被捕

以下係我自己既見解 歡迎討論

較成功戰役 (以示威效果及損傷被捕人數去衡量)

612:
成功阻止二讀
黑警胡亂襲擊，例如中信
勇武與和理非開始結合

71:
成功攻入立法會
成功全數撤退
成功堅持不割蓆

721:
突擊中聯辦
當機立斷退至上環避免西環圍捕
成功撤退

較失敗戰役

69:
少數人通宵留守被全數抄牌

77:
旺角火速被警犬沸水戰術擊倒

728: (個人認為係損失最慘重)
49位義士被捕

成功戰役共通點：

1. 有目標 並且能完成
612衝擊及阻止二讀
71衝入立法會
721突擊中聯辦
反觀損失較多既戰役
多數係未有目標/未有完成任何目標
致使前線留守
最終得不償失

2. 有共識的時間線
其實同第一點都好類似
有共識完成一件事
就一齊撤退/轉移陣地
當沒有共識完成一件事
變成大家都沒有共識幾時退走

未來前線策略

警犬轉為遠攻+拘捕方式
由6月佔領道路
警犬只會清場及拘趕
但自71後
警犬轉為拘捕方式
如果示威者未有共識目標及撤退時間
好大機會被滅團
然後用最嚴重既暴動落charge
入唔到都搞你一兩年
製造白色恐佈

往後只會加強依個方法

如果前線仲未有心態上既轉變
今星期六日
係一定唔止49個被捕

歡迎討論

光復香港 時代革命

推

仲有一樣
如果你唔齊裝 見到催淚彈 速龍
會好驚
咁唔好上最前線

一個人散左個陣型
就成隊被狗咬

［香城ONLINE升級之路］地方的旗手需要支援

支持理性分析post
有目標係好緊要
唔單止講示威者安全
好影響文宣做唔做到野
和理非同民意

市民罷工，齊救香港

與和理非的深情對話

Push

成功嘅大多數係中途決定目標

圍警總一次由煲底集合轉去（再有轉去稅務大樓同金鐘合署
第二次由愛丁堡集會轉去

7.1 本來係攻升旗禮，之後轉去立法會
中聯辦由遊行去修頓球場轉去

結果比較差都係事先通知警察我地去嘅地點，再留守嗰道。
元朗，第二次西環，沙田。

有point

補充：沙田轉咗去室內就有好轉

堅守馬路做據點既都無咩好既結果

結論：Be water. 唔好攻警察準備好防守嘅地方，轉去另一個目標，佢哋即刻反應唔到。

好似佢要死守中聯辦，我地可以攻其他目標，到佢守其他目標，我地又可以轉去中聯辦（唔洗一定同一日）。

一定要有目標，無就搵，搵唔倒就散無意義既留守製造唔倒新聞輿論仲會送人頭

幫推, 呢排發生得太密, 好少呢類整合POST

好似另一個post 咁講，一係攻，一係走/轉目標。警察就有好多建築物要守，我地根本冇嘢要守。攻唔到一道，就去攻其他地方。

係要轉一轉方法
唔係只會愈黎愈多人送頭

一開始我諗好多人覺得好難有咁多人出黎，所以出咗黎點都想做D嘢，無理由警察黎就散，起碼要佢哋驅趕到守唔到先散。因為未必有下次，有都未必有咁多人，所以可能送頭都要留。

但係依家咁密，次次又咁多人，真係唔洗咁執着，無目標就散，過幾日再黎過，做長期鬥爭，唔好送頭。

我係香港人，8月5日一齊罷工！

有冇人反對？但係點決定幾時轉目標同邊個目標？

覺得重要，所以再推。

幫你推

再推多下

重要野推三次

原來好多人讀完大學冇入到陪審團個Pool（我就是例子），快D入黎填Form

係咪真係要每次戀戰
每場都失去幾十個戰友 已經心痛到訓唔到著

圍警總嗰日有人傳紙仔話去稅務大樓，呢個方法可行？

好似每次都要等到尾班車咁。我覺得有時自己早D走，玩放置play都OK。早走幾次，等佢哋放鬆D，再黎次猛攻。最緊要佢哋估唔到。

要有人整合幾條戰線既前線資訊

好彩班人冇襲擊中資機構啫
班示威者記低呢個po講嘅野就大獲
［全面抗爭］遍地都係中聯辦

要打狗
一定唔係打陣地果時

所以應該進退有時

例如中銀大廈？？

同意，好似打機咁

有目標，打完隻王/攻陷設施就完任走人
冇目標就好似入到副本冇王打，比小怪慢慢消耗死

建議以後唔好叫乜乜乜大遊行，反正教唔會有不反對通知書
光復都係，點為之光復左？點先算任務目的達成？好模糊

直接叫乜乜行動，例如立法會行動，中聯辦行動
比個設施名出黎，目的係對該設施做乜野/逼咩人出黎面對

咁會清晰得多

千祈唔好衝擊中銀大廈或者任意一間分行呀
萬一搞到市民對中銀冇信心
繼而擠提
再而支爆
咁就係中華民族嘅千古罪人

唔打狗，又無目標或攻唔到，應該走/搵目標。唔應該打長久陣地戰。

但係預先張揚啲狗會重防

全部國企都有危險！

近幾次 守 = 目標

但久守必失

成個香港周街都係目標
細到街邊一張工聯會banner /政府建築物前倒垃圾
大到中銀大廈
好彩班示威者唔知啫
如果唔係佢地臨時轉塲點算

幫公務員們集氣先呀
唔該宣傳埋8.2

[推上熱門] 點解8月2號晚 公 務 員 集 會 無 人 講 !!

［非標題黨］我諗到破解水炮車嘅方法！！！！！

諗定幾個（可以做一個list)？然後先集會後決定？

第一戒條 ~ 不被捕

現場投票

都啱。中銀分行都有無數咁多間

見攻唔入咪轉場打，佢地轉場一定冇我地咁快，be water

你班撚樣同我聽撚住，be water唔係叫你散水，係叫你轉場

中聯辦都係因為翻兜咗先咁慘烈
第一次突擊係成功

仲要早一個禮拜講明遊行去，咁都攻得入就邊道都攻得入啦。所以轉咗去銅鑼灣，但係有一批人照去中聯辦。

嚟緊旺角又有遊行，整個可以hit & run 嘅目標?

去老銅嗰班噴完金紫荊地下又唔噴埋上去
呢下先搞笑

8.5罷工 香港人加油

佢擺好陣就唔好堅持咁耐，被圍捕又未有決心捉速龍同反擊救人，所以唔好講乜鬼前線話走先走。

對唔住，香港兒女。

8月5日我要罷工

push

85 罷工

有時個目標唔明確去到有明確目標係幾難，我哋都好難控制到真係好驚輸呀！

#我係香港人
#我會參與8月5日三罷
#罷工罷市罷課

推咗先睇

（認真討論）撤 與 留；陣 地 V S 游 擊『長文』

【暗黑經濟學】發夢原則

在資源有限和時間性下，必須建築一件大夢，我們夢醒之時，敵人就再無夢可發。現在，我們要先改變造夢思維。

咪撚再留守 毫無目的地守都唔知做咩。次次都比狗咬住。

光復雞竇無講

同埋前線比較多年青人，我覺得心理質素同抗壓能力要加強

推；有目標真係好緊要。另外加樣野，就係通訊，唔該大家開始用Firechat，唔使網絡只要附近有人用就send得, 另外再搵人都哨兵定時update情況。

同埋確保安全既退路真係好緊要

同意728真係又fail又傷

「救人！」世紀最大救義士唯一方法 正式上線 第一波

咪撚癲
打劫銀行仲大獲過暴動呀
CCTV都咪撚掂呀好撚認真

推
一個都不能小
啲狗話我地係曱甴
我地就做曱甴
見好就收
中途轉向
煩到佢地精神崩潰

人手置頂

無錯 然後狗可以名正言順玩實彈

其實好簡單一個重點
就係有目標攻
攻呢個字本來就代表主動性
一攻就連帶要勇武
前排齊心穩住隊型就唔會輸
不過唔多人做到

守唔係唔得 守既定義要對方付出攻既代價
穩住防線 令攻方考慮戰損問題
但你地每次守都唔係守

咁班示威都緊係唔會咁蠢
第一次緊係掟下雞蛋 噴下CCTV 黐下連儂牆試下水溫
第二次就扑下破璃外牆 拆下招牌 繼續試下水溫
第三次開始就扑ATM
好彩冇人諗到咁逐步升級啫

有朋自遠方來

帶佢去香港著名觀光地點：
終聯扮
中環被強割嘅海濱
終審法院
添馬公園

a.->天星小輪
私處中心
西九
尖沙咀名店街
旺角

b.->銅鑼灣
->北角->九龍
繁忙時間避免經觀塘道，會買起將軍澳同東九

再上去嘅話沙田或者上水都多景點

螺旋式升級，最終達到能嚴重威脅警察生命的地步。此時就是香港民主之時。香港人會明白這個意思的。因為是必然趨勢

Hit & Run 唔好成日形住呢場係最後一場 下下話退唔退
同埋我覺得我哋冇善用人數優勢

有時唔係突登上前線 係無啦啦變左最前
完全無心理準備打仗

光復香港，時代革命

香港人加油

5/8 九巴不合作運動 正式啟動！！！

TG group

唔知work唔work

如果有手足被狗㩒低，試下大家唔好驚唔好走
即係用反包圍方法去反擊
全部人一齊衝返上去，我地人多，一定贏佢地人少

因為每次我地做主動追住啲狗打嘅時候
佢地一定會縮咗先，返去部署戰術再出嚟

依家問題係無一個team,人唔使多30-80人就夠,做帶頭作用

推,目的導向

[置頂]防暴戰術圖文分析，前線入來睇

我會罷工
認同每次行動要有目標

永續和你飛，記住外國勢力都好重要

有目標好緊要

agree
做到objective就走
唔好等人地黎先硬碰
我地既裝點升都match唔到，反而更要食腦

大家諗返點解我地7.1成功就ok
我覺得7.1係最成功so far

同意要有目標

pish

目標鎖定 hit and run

留意到政府轉移視線既功力好強
感覺上而家開始有人係純粹想出黎同黑警/黑社會搏命

7月1日金紫荊成功升黑旗真係無人記得

我覺得唔洗次次都勇武
間唔中先勇武一次，反而令到對方更攰

同埋6月個陣大家都會做行動反思
例如稅局之後就去SAY SORRY
7月之後大家反而少左反思
而家有呢啲POST係好事
推！

Up

借位
[請廣傳]幫幫最前線嘅朋友

個黑警資料庫做左咁耐都未整好,
大家可唔可以真係將衝擊轉為影相
唔影低尐狗狗, 大家出街俾狗咬又點知邊隻狗咬你呢

起身推一推

宜家既時勢
無論係一排二排三排四排
都要有心理準備隨時上前線死過

728就係因為心態問題先咁多人被捕

推，唔可以再亂送頭

反思，推

Pish

Dllm push

其實有目標我覺得幾重要

有陣時因為無目標
大家真係唔知進定退
亦都因為無共同目標
好多時前線好難達成共識

要留要走都無問題
起碼知個目標大概係點
前後兩方人都可以夾得好啲
而各前線都可以有個前提下方便諗個做法

大家加油

係, 要有目標行動, 唔好膠打狗

岩岩先睇到個post

8月5 我會罷工

Push
Hit and Run

hi

即係我地要諗定八月三四號可以有啲咩行動目標，之後立即進行宣傳

通常即場快閃先會成功

到時快閃既話好易有人唔知目標係咩

但次次成功既
都係靠即場決定

都係既
但係我而家覺得勇武有啲沖昏左頭腦

前線

我唔知傾個時間出嚟一齊撒仲有冇用

前線留意

襯依幾日
比少少時間大家冷靜思考下

有用post 推

一定要有撤退時間共識
可以唔撤 玩遊撃
唔撤可以 但要有共同目標令你留守得有意義
唔係就好似728咁....好多手足被捕

推推推

好認同要即時轉陣地，等班警犬反應唔到。

咁又係 只係驚下下都要random既話 好似賭大細咁feel
起碼大體要有方向

預左有狗步署既地方
我地通常都中伏

agger

遊擊

如果係街上見到狗

如果係狗屋出面

咩都唔好做

辛苦哂前線手足

再繼續咁同班狗玩，前線好辛苦，比佢地休息下
我地可唔可以系尖咀星期六，星期日搞反送中音樂會，網上有咁多改編歌系快閃。
搞個反送中相展（唔可以有義士 肖像）收集由6月9日到現在的活動相片
大家點諗

全民8月5日大罷工！五大訴求，缺一不可！
雙普選一定要排最頭，仲要好似美國咁設時限係2020年之前落實

全民黑衫、口罩同頭盔，返工返學行街，唔擺工既日子一齊做，將抗爭帶入生活，保護示威者

當新移民夠多，雙普選自然會落實，港共明顯會用偽民主反真港人
（雖然係舊post，但都想人諗下，一定要止左血先）

光復香港，時代革命！
－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－
想比更多人知道其實而家呢一刻基本上得番香港獨立呢條路，
我知好多人未準備好，我知而家急唔黎。
但係想大家思考下，種下一個思想，唔好屌我住。

而家就算有真普選其實都係under中共！！
咁唔通去到2047再抗爭過咩，西方國家都出唔到手幫你地。
因為白紙黑字寫明50年，西方國家唔好話出手，連發聲既正當性都冇啊

可能好多前人都係到諗點解英國當時唔寫999年！
可能好多我地呢代既諗點解上一代冇去抗爭！
可能好多下一代係2047係到諗點解我地唔直接爭取獨立！！！

我地唔可以好似上一代咁，計好哂數50年後都死左啦，唔好理啦。
我地唔可以再咁自私啦，過埋2047都嗰頭近啦，之後再算啦。
我想我地既下一代唔需要再為呢啲事再受苦啦，我只係希望下一代可以係呼吸住自由既空氣出世係呢個地球上。

所有既問題，所有既恩怨，係我地呢代到解決哂啦，好嗎？
所有問題去到最後只會追究到主權問題，希望大家思考下。
今次搞到咁大真係最後一次反擊同最大力量。

BTW，五大訴求，缺一不可！
雙普選應要排最頭，仲要設時限，最好2020年之前！

推到上熱門

同意

唔支持音樂會

推到熱門

推 整合post
前線一定要睇

Hit and Run

對我地黎講，Hit and run 其實比佔領，留守更加有用

推 ！
前線，一定要睇

[認真分析][意見交流] 各位手足請入

真心覺得要討論
雖然我個post無人理
但入面係我個人經驗同感覺
一齊討論

呢個post好好，要繼續推落去

P牌

幫推

簡潔清晰 要推

準備討論

呢個重點，中聯辦班狗死守，轉搞鳩狗總囉，狗總布晒防，咪轉第二個警署

毛魔都有講：
敵進我退<<<<<死守冇用
敵駐我擾<<<<<呢個比係不斷比壓力
敵疲我打<<<<<d 狗都會攰，攰咪進攻返
敵退我追<<<<< 葵芳！！！

係
大家心態要轉換一下

P

旺角冇咩地方 可以省返
斷估都唔會係朗豪坊開波

分析得幾好

其實而家除左街頭衝突
仲有咩有指標性既建築物可以包圍
特首辦同政總又好似太難

推檢討

利申：冷氣軍師
我諗對於前線，最需要面對嘅係情緒嘅因素
理性而言，留守嘅戰力耗損確實大，風險亦相當高
但係諗起之前受傷嘅手足，自然會想同警方衝突
要忍到呢種情緒，保留戰力，其實唔容易
作為一個和理非，我尊重前線嘅任何決定，但係我同時唔覺得冇目標嘅衝突有咩用處
尤其係當見到任何人被捕嘅時候，其實每個同路人都會心痛

推 咁重要既post一定要睇

想提一提啲支線比我地嘅經驗

搞機場 啲狗 乜 撚 野 都 做 唔 到

啱呀,無目的嘅留守同衝突根本就無意義,又要俾晒機會狗打你同拉你,亦到會令班和理非唔知你係想點,前線真係要冷靜d唔好下下俾憤怒沖昏咗頭腦,唔想再有手足犧牲啦

除上水外共通點, 一過12點極速收皮, 趕尾班車係好大心理關口

同意要有目標
有時見到大家無目標純粹想打狗
留係前線唔肯走
咁樣增加被捕風險好唔抵
我唔係講和理非唔打佢地
而係打都要有目標咁打
知道為左咩而打

用數字黎講
69至71總共拉左52人
但七月以黎被捕人數係咁升
証明警察已經變左手法
我地再唔變只會愈來愈多人被捕

將場運動變咗去同班狗打仗根本就失晒焦,無意義咁以暴對暴同班狗有咩分別

雖然你個名同你講嘅野有啲出入

但我認同

嗰排太嬲改

推
同意，「情緒」係前線最大既障礙
見到有手足比人拉／打傷
就忍唔住留低同佢死過
結果無左water既特色
希望大家每次行動開始前冷靜D，諗清楚目標同時間線
唔好比憤怒沖昏左理智

義士有生命危險！！8月5號有危險，快入！！！

第11頁有藍絲假文宣合集
補番真文宣source
5/8 全港大三罷+ 7區開🌼 公海